台港同命，互相照應

人在台灣，鬱左好耐，最後都係忍唔住想寫俾身處香港既大家。

1. 感謝以外，只有感謝

兄弟爬山，各自努力。不割蓆，不譴責，不篤灰。

由6月9日到而家，無論係宗教勢力，傳統大台，大家都終於為左一個共同訴求走埋一齊。即使到呢一刻，616二百萬+3人既五個訴求，仍然未得到任何回應，眼見大家已經將行動升級到行前人未行之事，愈黎愈重視fact check，拒絕大台而變成自主意志，真心覺得佩服。

小弟人在異地，無辦法返黎同大家一齊打仗。但既然都講到各自爬山，與其心灰，不如發揮在台香港人既作用，感染身邊朋友用實際行動支援香港。

2. 各司其職，唔好送頭

6月9日103萬人遊行後，當晚林鄭即刻發聲明話繼續二讀，果陣我心好痛，有諗過好唔好即刻買機票番香港。但過左幾日，冷靜落黎諗一諗，我人番黎好可能只係送頭。後來，一位台灣朋友建議我，以香港人身份黎寫文章，提醒台灣人要留意香港。一番話提醒左，大家爬緊太平山，我何嘗唔可以爬獅子山？同係香港山頭，各有各爬。

後來6月16日，香港200萬+1人上街之時，台灣立法院外都有一場聲援香港既學生集會。大台留俾林榮基佢地一班過來人；我就走去最後面，同好多路過既台灣學生傾計，回答佢地對香港既疑問。係唱左幾次海闊天空既，但既然大家最熟係海闊天空，講到一半唱一唱黎提神教佢地唱廣東話歌詞，應該唔會被大家鬧掛。

曾經，我覺得自己係逃兵。隨住香港既朋友不斷睇水、整理、fact check、文宣，各佔山頭，我都加入左長期戰線既大軍，準備好彈藥等有需要用既時候隨時送俾大家。做鍵戰，無論大家身處何方，一樣可以幫拖。

呢埸仗仲有排打，而家只不過未夠一個月。真係覺得辛苦難受，無辦法繼續關注既話，退一步海闊天空，暫時唔好留意時事住，過一排重整旗鼓再上戰場，唔會有人鬧係逃兵。

3. 了解台灣，互相扶持

中國一直試圖以香港既一國兩制模式，聯同在台中國國民黨，加上各種在地政治勢力統一台灣。歸根究柢，都係香港人同台灣人普遍對共產黨政權既不信任。

台灣無論在歷史同現今狀況，都係香港強大既盟友。成條逃犯條例起因（至少林鄭咁講）就係因為港人在台既謀殺案，台灣一直都對香港現況相當關注。一直以來，兩地社運人士都會相互取經，甚至互相聲援。

閒時留意下台灣政治，甚至學下台灣中文（唔係普通話）以至台語，同台灣增加交流，由民間層次增加台港關係，我認為係一個長期作戰既好方向黎。

台灣政論節目入面有一位明居正教授，自五月底開始不停就美中貿易戰同香港問題作分析，尋晚果集亦提到台港連成一線既大方向。

最後，各有各做，但方向只有一個：五大訴求，爭取到底。

趁半夜冇大事